---
tags:
  - collège
  - lycée
  - application
---

import Image from '@theme/IdealImage';


# ChatMD

ChatMD est un outil libre et gratuit qui permet de créer facilement un chatbot personnalisé à partir d'un simple fichier en Markdown.

## Liens

[Le site](https://eyssette.forge.apps.education.fr/chatMD/) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/eyssette/chatMD)  [Contacter](https://forge.apps.education.fr/eyssette/chatMD/-/issues)

## Présentation générale
1. Créez un fichier en Markdown accessible en ligne.
2. Respectez la syntaxe de ChatMD pour définir votre chatbot.
3. Votre chatbot est alors accessible à l'adresse suivante : [https://chatmd.forge.apps.education.fr/#URL](https://chatmd.forge.apps.education.fr/#URL) (Mettez l'url de votre fichier à la place de URL) !

On peut imaginer de nombreux usages :
- Tutoriel pour un outil informatique
- Guide méthodologique
- Soutien pour la révision d'un cours, quiz interactif,
- Discussion avec un personnage historique,
- Histoire dont vous êtes le héros …

La syntaxe de base est simple, mais ChatMD peut être configuré pour des usages plus complexes : personnalisation de l'interface, utilisation de variables, de choix aléatoires, intégration avec un LLM, possibilité de faire du RAG …

Pour plus d'explications, laissez-vous guider par le [chatbot initial](https://chatmd.forge.apps.education.fr/).

## En images

<Image img={require('./img/ChatMD_1.png')} />

